export const questionsSetOne = [
  {
    "type": "trueFalse",
    "statement": "Fotosyntesen sker i växternas rötter där solljuset fångas upp.",
    "correct": false,
    "correctAnswer": "Fotosyntesen sker i växternas blad där solljuset fångas upp."
  },
  {
    "type": "trueFalse",
    "statement": "Vid fotosyntesen bildas socker och syre från koldioxid och vatten.",
    "correct": true
  },
  {
    "type": "multipleChoice",
    "question": "Vilka ämnen behövs för att fotosyntesen ska kunna ske?",
    "options": [
      "Koldioxid, vatten och solljus",
      "Syre, socker och energi",
      "Kväve, syre och vatten",
      "Vatten, syre och kol"
    ],
    "correctAnswer": "Koldioxid, vatten och solljus"
  },
  {
    "type": "trueFalse",
    "statement": "Sockret som växter bildar används bara som energi direkt.",
    "correct": false,
    "correctAnswer": "Sockret används både som byggmaterial och kan lagras i växten."
  },
  {
    "type": "multipleChoice",
    "question": "Vad händer vid cellandning i en växt eller ett djur?",
    "options": [
      "Socker och syre omvandlas till koldioxid, vatten och energi",
      "Koldioxid och vatten blir till socker och syre",
      "Syre och kväve skapar energi",
      "Energi omvandlas till syre och socker"
    ],
    "correctAnswer": "Socker och syre omvandlas till koldioxid, vatten och energi"
  },
  {
    "type": "trueFalse",
    "statement": "Vid förbränning av växtdelar frigörs samma ämnen som vid cellandning.",
    "correct": true
  },
  {
    "type": "trueFalse",
    "statement": "Koldioxid som släpps ut vid förbränning kan återanvändas i fotosyntesen.",
    "correct": true
  }
]

export const questionsSetTwo = [
  {
    type: "multipleChoice",
    question: "Vad är den främsta energikällan som får en stjärna att lysa?",
    options: [
      "Gravitationens tryck mot centrum",
      "Reflektion av ljus från andra stjärnor",
      "Kemiska reaktioner mellan väte och syre",
      "Kärnfusion där väte omvandlas till helium"
    ],
    correctAnswer: "Kärnfusion där väte omvandlas till helium"
  },
  {
    type: "multipleChoice",
    question: "Vilket av följande uppfyller inte alla kriterier för att definieras som en planet?",
    options: [
      "En kropp som inte har rensat sin omloppsbana",
      "En kropp som kretsar runt en stjärna",
      "En kropp som har tillräcklig massa för att vara rund",
      "En kropp med egen gravitation"
    ],
    correctAnswer: "En kropp som inte har rensat sin omloppsbana"
  },
  {
    type: "multipleChoice",
    question: "Vilket påstående beskriver korrekt solförmörkelse?",
    options: [
      "Solen hamnar mellan jorden och månen",
      "Jorden kastar sin skugga på solen",
      "Månen reflekterar solens ljus mot jorden",
      "Månen hamnar mellan jorden och solen"
    ],
    correctAnswer: "Månen hamnar mellan jorden och solen"
  },
  {
    type: "multipleChoice",
    question: "Hur hänger månens faser samman med dess rörelse?",
    options: [
      "De orsakas av jordens skugga som faller på månen varje natt",
      "Faserna är ett resultat av månskenets reflektion på atmosfären",
      "De uppstår när månen ändrar sin bana varje vecka",
      "De uppstår eftersom vi ser olika delar av dess belysta sida under dess bana runt jorden"
    ],
    correctAnswer: "De uppstår eftersom vi ser olika delar av dess belysta sida under dess bana runt jorden"
  },
  {
    type: "multipleChoice",
    question: "Vad är det fysikaliska ursprunget till norrsken?",
    options: [
      "Reflektion av solljus från snökristaller",
      "Månsken som bryts i ozonlagret",
      "Gravitationella störningar i jordens magnetfält",
      "Laddade partiklar från solen kolliderar med atmosfärens gaser"
    ],
    correctAnswer: "Laddade partiklar från solen kolliderar med atmosfärens gaser"
  },
  {
    "type": "trueFalse",
    "statement": "Fotosyntesen sker i växternas rötter där solljuset fångas upp.",
    "correct": false,
    "correctAnswer": "Fotosyntesen sker i växternas blad där solljuset fångas upp."
  },
  {
    "type": "trueFalse",
    "statement": "Vid fotosyntesen bildas socker och syre från koldioxid och vatten.",
    "correct": true
  },
  {
    "type": "multipleChoice",
    "question": "Vilka ämnen behövs för att fotosyntesen ska kunna ske?",
    "options": [
      "Koldioxid, vatten och solljus",
      "Syre, socker och energi",
      "Kväve, syre och vatten",
      "Vatten, syre och kol"
    ],
    "correctAnswer": "Koldioxid, vatten och solljus"
  },
  {
    "type": "trueFalse",
    "statement": "Sockret som växter bildar används bara som energi direkt.",
    "correct": false,
    "correctAnswer": "Sockret används både som byggmaterial och kan lagras i växten."
  },
  {
    "type": "multipleChoice",
    "question": "Vad händer vid cellandning i en växt eller ett djur?",
    "options": [
      "Socker och syre omvandlas till koldioxid, vatten och energi",
      "Koldioxid och vatten blir till socker och syre",
      "Syre och kväve skapar energi",
      "Energi omvandlas till syre och socker"
    ],
    "correctAnswer": "Socker och syre omvandlas till koldioxid, vatten och energi"
  },
  {
    "type": "trueFalse",
    "statement": "Vid förbränning av växtdelar frigörs samma ämnen som vid cellandning.",
    "correct": true
  },
  {
    "type": "trueFalse",
    "statement": "Koldioxid som släpps ut vid förbränning kan återanvändas i fotosyntesen.",
    "correct": true
  },
  {
  "type": "multipleChoice",
  "question": "Vilken är den främsta anledningen till att en kemisk reaktion kräver startenergi?",
  "options": [
    "För att skapa nya atomer innan reaktionen börjar",
    "För att kyla ner ämnena så att reaktionen kan kontrolleras",
    "För att öka mängden energi i produkterna",
    "För att bryta de kemiska bindningarna i de reagerande ämnena"
  ],
  "correctAnswer": "För att bryta de kemiska bindningarna i de reagerande ämnena"
},
{
  "type": "multipleChoice",
  "question": "Vilket separationssätt är bäst lämpat för att separera salt från en saltlösning?",
  "options": [
    "Destillering",
    "Filtrering",
    "Indunstning",
    "Sedimentering"
  ],
  "correctAnswer": "Indunstning"
},
{
  "type": "multipleChoice",
  "question": "Vad beskriver bäst skillnaden mellan temperatur och värmeenergi?",
  "options": [
    "Temperatur är mängden energi ett föremål innehåller, medan värmeenergi är hur snabbt partiklarna rör sig.",
    "Värmeenergi är ett mått på den genomsnittliga rörelseenergin hos partiklar, medan temperatur är den energi som överförs mellan objekt.",
    "Temperatur är ett mått på hur mycket ett ämne väger, medan värmeenergi är ett mått på dess densitet.",
    "Temperatur är ett mått på partiklarnas genomsnittliga rörelseenergi, medan värmeenergi är den totala energi som överförs på grund av temperaturskillnader."
  ],
  "correctAnswer": "Temperatur är ett mått på partiklarnas genomsnittliga rörelseenergi, medan värmeenergi är den totala energi som överförs på grund av temperaturskillnader."
}
]
